<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<tasks>
<group name="Исполнительные функции" text="Исполнительные функции мозга включают регулирование осознанных действий и возможность планирования. То есть исполнение предполагает реализацию интегрирующей функции мозга, обуславливающей целенаправленную деятельность и систематизацию знаний. Зачастую исполнительные функции работают в нестандартных условиях, когда недостаточно только автоматизированных рефлекторных реакций.!linebreak!!linebreak!Реализация исполнительных функций предполагает использование лобных долей головного мозга. Адекватная реакция префронтальных областей коры определяет эффективность исполнительных механизмов. Зачастую при деменции страдают именно эти функции. Стоит отметить, что корректная работа функций исполнения возможна только при адекватной структурной и функциональной активности прочих частей мозга.!linebreak!!linebreak!Примером нормального функционирования исполнительной части когнитивного аппарата является подавление автоматических реакций на определенный сигнал. Например, при нарушении функций пищеварительной системы человек сознательно отказывается от привычных продуктов и полностью меняет рацион. Также при помощи исполнительных функций мозга возможно формирование реакции на новые стимулы и сигналы, что обеспечивает поведенческую гибкость. Это определяет пластичность когнитивных функций человека при изменении условий жизни." image="resources/image/group1.png" bigImage="resources/image/group1_big.png" rolloverImage="resources/image/group1_rollover.png" toolTipText="Упражнения на развитие!linebreak!способности пациента логически мыслить,!linebreak!делать дедуктивные выводы на!linebreak!основе гипотез, разработку!linebreak!стратегий. Включает в себя!linebreak!зрительные задания."><task name="Судоку" image="resources/image/task1_1.png" bigImage="resources/image/task1_1_big.png" shortText="Задание на скорость мышления, развивает способность пользователя логически мыслить" longText="Задание на скорость мышления - «Судоку».  Судоку переводится с японского языка как «одинокое число»: «су» — «цифра», «доку» — «стоящая отдельно». Планирование поездок, отслеживание различных встреч, вовлечение в групповое обсуждение на работе или на социальном мероприятии, оценка идей коллеги и их последующая реализация в работе – все это примеры исполнительных функций. Целью данного задания является развитие способности пользователя логически мыслить. Чтобы определить, какие цифры  нужно разместить, в какие ячейки, пользователю необходимо перепробовать ряд логических комбинаций, чтобы понять, какое размещение цифр является решением Судоку." longLongText="Необходимо проставить недостающие цифры в пустых клетках, исходя из простого правила - проставленная цифра не должна повторятся по вертикали (в столбце), горизонтали (в строке) и в своем квадрате. Каждое судоку имеет только одно однозначное решение. Для того, чтобы проставить цифры в клетку, нужно мышкой  щелкнуть по нужной клетке и во всплывшем меню выбрать нужную цифру, для удаления цифры из клетки нужно щелкнуть по символу «х» во всплывающем меню. Когда все пустые клетки будут заполнены цифрами, задание сравнит правильность заполнения судоку и выведет соответствующее сообщение." className="tasks.Sudoku" rolloverImage="resources/image/task1_1_rollover.png"/><task name="Совпадения" image="resources/image/task1_2.png" bigImage="resources/image/task1_2_big.png" shortText="Задание на гибкость мышления" longText="Задание на гибкость мышления - «Совпадения».  Нужно указать, совпадают ли карточки хотя бы по одному из перечисленных признаков: цвету, форме фигур, количеству фигур. Посмотрев и проанализировав карточки, нужно ответить на вопрос: совпадают ли карточки по заданному критерию?" longLongText="Ответьте, совпадают ли карточки по цвету, форме фигур, количеству фигур, нажимая на кнопки «Да» или «Нет»." className="tasks.Coincidences" rolloverImage="resources/image/task1_2_rollover.png"/></group>
<group name="Вербальная память" text="Вербальная память – разновидность памяти, отвечающая за возможность человеческого мозга фиксировать определенный набор текстовых данных. Простой текст дословно запомнить довольно проблематично. Однако, возможно легко запоминать большие массивы текстовой информации, опираясь на тактильные, зрительные, эмоциональные аналогии, выстраивая определенный ассоциативный ряд. Этот прием значительно облегчает запоминание любого рода текстовой информации, причем формирование пути запоминания индивидуально.!linebreak!!linebreak!Стоит отметить, что вербальная информация – это те данные, которые поступают извне при помощи речевого обозначения. При этом структуры мозга, отвечающие за восприятие и хранение вербальной информации, расположены в левом полушарии. Развить вербальную память можно при помощи запоминания текстов различного объема. Особенно продуктивно заучивание стихов. После успешного закрепления этого приема можно приступать к запоминанию более сложных форм текстовой информации.!linebreak!!linebreak!Тренировка вербальной памяти подобным образом создает возможность фиксации и воспроизведения больших объемов текстовых данных в любом возрасте. Ассоциативные ряды, которые формируются при попытке запомнить информацию, фиксируются в мозге и помогают при необходимости воспроизвести тот или иной текст. Это помогает при формировании навыков памяти у детей, сдаче экзаменов, повышении профессиональной квалификации у взрослых, повышает пластичность мозга. " image="resources/image/group2.png" bigImage="resources/image/group2_big.png" rolloverImage="resources/image/group2_rollover.png" toolTipText="Упражнения на тренировку!linebreak!вербальной памяти, позволяющие!linebreak!формировать навыки запоминания!linebreak!текстовых данных."><task name="Слова" image="resources/image/task2_1.png" bigImage="resources/image/task2_1_big.png" shortText="Тренируется зрительная и пространственная память пользователя" longText="Вербальная память является основоположным навыком для запоминания разговоров, решения кроссвордов или любого письменного материала, такого, как список покупок в магазине или ключевые элементы романа. Мы полагаемся на нашу пространственную память, когда пытаемся вспомнить положение магазинов на улице, продуктов на полке супермаркета или дом друга в окрестностях. В данном задании тренируется зрительная и пространственная память пользователя, а также его восприятие, поскольку оно касается ассоциаций между двумя типами информации, словом и его положением. Необходимо разработать стратегию, чтобы создать соответствующую ассоциацию, которая упростит запоминание. Затем необходимо быть внимательным и оставаться сконцентрированным на визуальной и пространственной информации." longLongText="Необходимо запоминать расположение нескольких слов на сетке и в последствии восстанавливать их расположение на сетке в том виде, в котором слова были представлены раньше." className="tasks.Words" rolloverImage="resources/image/task2_1_rollover.png"/></group>
<group name="Визуальная память" text="Память отражает возможность познавания, накопления, хранения и воспроизведения любого рода информации. Память имеет различные формы и виды, и одним из них является визуальная память. Этот вид памяти включен в классификацию по сенсорной модальности, в которую также входят кинестетическая, аудиальная, болевая и вкусовая память.!linebreak!!linebreak!Особенностью сенсорных разновидностей памяти является возможность сохранения информации, которая формируется в результате воздействия определенных сигналов на специфические органы чувств. В этом случае прекращение действия стимулирующего фактора не вызывает потерю информации, она сохраняется в любом случае.!linebreak!!linebreak!Зрительную память также называют иконической. Она представляет собой дискретный регистратор сигналов, действующих на зрительный аппарат человека. Такой вид памяти фиксирует данные в целостной форме. Ряд исследований показал, что зрительная память регистрирует и сохраняет примерно ¾ от всего зрительного поля. В структурах мозга процессы, которые связаны с формированием иконической памяти, не подвергаются ментальному контролю.!linebreak!!linebreak!Также следует отметить, что при быстром поступлении зрительных сигналов к структурам мозга зачастую формируется наложение новых данных на уже имеющиеся, что не позволяет информации перейти на долговременный уровень памяти. Это определяется как эффект обратной маскировки. При проведении эксперимента можно показать испытуемому цифру, а затем квадрат на той же позиции поля зрения, и в этом случае человек воспринимает информацию как цифру в плоскости квадрата." image="resources/image/group3.png" bigImage="resources/image/group3_big.png" rolloverImage="resources/image/group3_rollover.png" toolTipText="Упражнения на развитие!linebreak!визуальной памяти и внимания!linebreak!к визуальным деталям."><task name="Пары" image="resources/image/task3_1.png" bigImage="resources/image/task3_1_big.png" shortText="Задействуется кратковременная память, внимание к деталям, установление различий и разграничение форм" longText="Каждый день мы сталкиваемся с множеством различных символов или логотипов, включая знаки дорожного движения, вывески магазинов и бутиков и даже иконки на компьютере. Данное задание требует внимания к деталям, установления различий и разграничения форм. В нем задействуется кратковременная память пользователя. Визуальная кратковременная память позволяет мозгу хранить визуальную информацию, такую как формы и расположение объектов. Затем пользователю необходимо фокусировать внимание на деталях, чтобы различать фигуры и разрабатывать стратегию для того, чтобы не забыть фигуры, которые он только что запомнил." longLongText="Перед  пользователем закрытые карты, которые он должны постепенно открывать. Цель - открыть все карты. Нужно открывать подряд по 2 ячейки таблицы, пытаясь найти одинаковые картинки. А как только откроете все картинки, задание будет закончено. Программа фиксирует время прохождения задания." className="tasks.Pairs" rolloverImage="resources/image/task3_1_rollover.png"/></group>
<group name="Вербальная и визуальная память" text="Память человека формируется как универсальный механизм восприятия, хранения и воспроизведения различного рода информации. Важными разновидностями памяти, которые к тому же поддаются хорошей тренировке, являются визуальная и вербальная память.!linebreak!!linebreak!Вербальная память представляет собой возможность восприятия, хранения и воспроизведения словесной и текстовой информации. Структуры мозга, ответственные за это, расположены на уровне левого полушария. При старении затрагиваются механизмы формирования вербальной памяти, люди забывают слова, имена, названия. Однако тренировать мозг на запоминание текстовой информации различного объема можно в любом возрасте.!linebreak!!linebreak!Это можно осуществлять при заучивании стихотворений и более сложных текстовых форм. Одним из приемов запоминания вербальной информации является формирование ассоциативных рядов, основанных на эмоциональных и зрительных аналоговых реакциях.!linebreak!!linebreak!Зрительная, или визуальная память относится к сенсорной разновидности этой когнитивной функции мозга. При этом человек запоминает зрительные сигналы, которые воспринимаются при помощи соответствующего анализатора и мгновенно передаются в мозг. С возрастом зрительная память также ухудшается, но и ее вполне можно тренировать.!linebreak!!linebreak!Сочетания визуальных и вербальных сигналов часто вполне достаточно для запоминания больших массивов информации. Так, например, запомнить то место, где хранятся ключи, можно при помощи воспроизведения зрительного образа, а также при проговаривании информации вслух." image="resources/image/group4.png" bigImage="resources/image/group4_big.png" rolloverImage="resources/image/group4_rollover.png" toolTipText="Упражнения на развитие вербальной и!linebreak!визуальной памяти, тренировку запоминания!linebreak!больших массивов информации."><task name="Путешествие" image="resources/image/task4_1.png" bigImage="resources/image/task4_1_big.png" shortText="В данном задании тренируется зрительная и пространственная память пользователя, направленная на информацию из внешней среды" longText="В данном задании тренируется зрительная и пространственная память пользователя, направленная на информацию из внешней среды. Необходимо визуализировать изображения и написанные названия (визуальная информация), а затем выстраивать пространственные взаимоотношения между изображениями. Таким образом, будут развивать свои навыки визуальной и пространственной ориентации, а также восприятия. Это навыки, которые позволяют нам мысленно манипулировать и управлять информацией в пространстве, принимая различные углы обзора." longLongText="Задание заключается в запоминании текста и сопровождающих его картинок, которые могут быть выбраны из списка. Пользователю необходимо запоминать названия, картинки, связанные с такими названиями, и порядок рассмотрения картинок и текста. Затем ему необходимо вспомнить эти элементы на сетке." className="tasks.Travel" rolloverImage="resources/image/task4_1_rollover.png"/></group>
<group name="Пространственная память" text="Пространственная память представляет собой ощущение человеком пространственных образов. Это помогает следить за изменениями в окружающем мире и ориентироваться в нем. Часто при необходимости вспомнить какое-либо место, всплывают воспоминания именно об окружающих его вещах, зданиях, местности и прочих образах.!linebreak!!linebreak!Исследователи до сих пор спорят о формировании, хранении и воспроизведении пространственных сигналов. Некоторые ученые полагают, что пространственные сигналы откладываются в структурах мозга при помощи запоминания метрических свойств объекта, то есть евклидовых расстояний в настоящем пространстве. Это доказывается экспериментами, в которых испытуемые запоминали расположение пунктов относительно друг друга именно при помощи примерного расстояния между ними.!linebreak!!linebreak!Эта гипотеза дополняется еще одной, которая носит название дистанции-пути. То есть на процесс запоминания влияет не только фактическое расстояние между определенными объектами, но и расположение их вдоль дороги, которая их соединяет. Также существует гипотеза направления, согласно которой оценка расстояния между объектами формируется еще и очередностью их запоминания. Доказано, что информация о расстоянии и ее оценка не будут симметричны, то есть они зависят от направления движения назад или вперед.!linebreak!!linebreak!Таким образом, формирование пространственной памяти имеет довольно сложные и не до конца изученные механизмы, исследование которых позволяет установить порядок формирования сигнала." image="resources/image/group5.png" bigImage="resources/image/group5_big.png" rolloverImage="resources/image/group5_rollover.png" toolTipText="Упражнения на развитие!linebreak!способности запоминать расположение!linebreak!объектов при помощи специальных!linebreak!стратегий, таких как сортировка!linebreak!объектов или определение узоров."><task name="Матрица" image="resources/image/task5_1.png" bigImage="resources/image/task5_1_big.png" shortText="В данном задании тренируются визуальное и пространственное восприятие, а также память пользователя" longText="В данном задании тренируются визуальное и пространственное восприятие, а также память пользователя. Дальнейшей целью является тренировка его способности запоминать на основе разработки стратегии, а не за счет зазубривания. Поскольку количество информации, которую необходимо запомнить, велико, разумнее запоминать элементы по подгруппам." longLongText="В данном задании сетки представляются с несколькими геометрическими фигурами на ней (круги или/и квадраты). Пользователю необходимо запомнить расположение таких элементов, а затем его вспомнить. Как и в любых заданиях, в которых необходимо запоминать большое количество информации, здесь необходимо иметь навыки группирования таких фрагментов информации в отдельные категории или логические подкатегории." className="tasks.Matrix" rolloverImage="resources/image/task5_1_rollover.png"/></group>
<group name="Навыки зрительного и простравственного восприятия" text="Деятельность человека практически затрудняется при нарушениях функций визуальной и пространственной памяти. Формирование их представляет собой сложный психофизиологический процесс, который включает в себя ряд последовательных операций, а именно: восприятие сигнала, его кодирование, передачу по нервным структурам, анализирование, опознавание, оценочное восприятие, хранение и последующее воспроизведение.!linebreak!!linebreak!Восприятие возможно при сочетании функций внимания, организованности и способности к запоминанию. Адекватность зрительной (визуальной) информации отражается в сформированности именно систем восприятия. Важными показателями считаются интеграция зрительных и моторных механизмов, постоянство, помехоустойчивость, а также сочетание возможностей зрительного и пространственного восприятия. Последний фактор и обеспечивает корректное отражение действительности и ее объектного состава.!linebreak!!linebreak!Реализация процесса восприятия зрительных сигналов возможна при совместной работе корковых структур мозга, которые включают несколько важных зон. Каждая из них способна вносить свою лепту в формирование перцептивной активности, которая включает внимание, опознавание, анализ сигналов и их категоризацию. Развитие структур мозга происходит не одновременно, и достигает необходимого уровня в разном возрасте. Такая гетерохронность обеспечивает специфичность функционирования восприятия и формирования памяти в определенные периоды жизни человека." image="resources/image/group6.png" bigImage="resources/image/group6_big.png" rolloverImage="resources/image/group6_rollover.png" toolTipText="Упражнения, разработанные для развития навыков зрительного!linebreak!и пространственного восприятия."><task name="Фигуры" image="resources/image/task6_1.png" bigImage="resources/image/task6_1_big.png" shortText="В данном задании тренируется логическое визуальное и пространственное мышление пользователя" longText="Положение, расстояние, направление и перспектива - это характеристики пространственной ориентации, которые влияют на то, как мы собираем, обрабатываем и выражаем информацию. В данном задании тренируется логическое визуальное и пространственное мышление пользователя, поскольку ему необходимо мысленно визуализировать различные объекты на карте с разных углов обзора. Ему необходимо анализировать форму и расстояние между различными элементами и структурировать пространство, за которым он наблюдает." longLongText="Задание разделено на две части. В первой части пользователю необходимо дедуктивно определить расположение наблюдателя на карте, исходя из того, что он видит. Во второй части ему необходимо дедуктивно определить, что видит наблюдатель, исходя из его положения на карте." className="tasks.Figures" rolloverImage="resources/image/task6_1_rollover.png"/></group>
<group name="Визуальное внимание" text="Визуальное внимание – понятие, определяющее широкий класс операций головного мозга, отбирающих те или иные сцены из сигналов окружающей среды при одновременном игнорировании всех остальных. Предполагается, что это возможно по различию степени важности тех или иных объектов или явлений, и по происхождению, и по временным параметрам. По теории эволюции этот механизм формировался для реализации программ размножения и выживания. При этом объектный выбор определяется рядом факторов:!linebreak!!linebreak!- целевыми;!linebreak!- определенными наследственной программой;!linebreak!- зависящими от специальных знаний.!linebreak!!linebreak!Устоявшиеся приоритеты современного мира, которые и определяют поведение человека в определенных ситуациях, сформировались после многовековых проб и ошибок. Так, особенное внимание при взаимодействии людей уделяется чертам лица, взгляду, жестикуляции, силуэту.!linebreak!!linebreak!Интересен тот факт, что в ходе эволюции визуальное внимание и восприятие все больше ориентировалось на одушевленные объекты. Человек запоминает движения, жесты, поведение людей и животных, но не всегда может сформулировать информацию о расположении объекта, дома, транспортного средства. То есть в сознании и структурах мозга еще сохранилась система визуального слежения, которая была необходима для выживания человека в первобытном обществе. Однако функции внимания и памяти необходимо тренировать, ориентируясь на характерные особенности современной жизни." image="resources/image/group7.png" bigImage="resources/image/group7_big.png" rolloverImage="resources/image/group7_rollover.png" toolTipText="Упражнения, разработанные!linebreak!для развития визуального!linebreak!внимания, анализа поступающей!linebreak!информации и способности!linebreak!находить различия."><task name="Сравнение" image="resources/image/task7_1.png" bigImage="resources/image/task7_1_big.png" shortText="Данное задание стимулирует зрительное внимание и концентрацию пользователя" longText="Данное задание стимулирует в первую очередь зрительное внимание и концентрацию пользователя. В самом деле, он должен будет определить соответствующую информацию (различия), зрительно определить детали и сфокусироваться на нахождении различий. Когда человеку показывают новый набор символов, например, при изучении в первый раз знаков дорожного движения или при изучении языка с уникальным алфавитом, он использует навыки, задействованные в данном задании." longLongText="Задание основано на методе сравнения. Нужно найти картинку из списка, которая в точности соответствует другой аналогичной. Это могут быть геометрические фигуры, изображения предметов, лица людей, буквы, цифры и т.п." className="tasks.Comparison" rolloverImage="resources/image/task7_1_rollover.png"/></group>
<group name="Скорость обработки информации" text="Скорость восприятия представляет собой наименьшее время воздействия информации сенсорного характера, которое способно вызвать ее наиболее точное восприятие. Параметр скорости является величиной, определяющей существенные индивидуальные отличия разных людей между собой.!linebreak!!linebreak!С увеличением сложности сенсорной информации возрастает и время ее восприятия. При помощи комплекса упражнений и тестов реально повысить скорость восприятия. Например, при вождении опытному автомобилисту легче управлять транспортом, поскольку он быстрее реагирует на показания приборов, чем человек, который только учится. Скорость восприятия подобной информации при этом может отличаться в десятки раз.!linebreak!!linebreak!Скорость восприятия может снижаться при переутомлении, болезнях, в случае повышенной напряженности. Различные виды тренировочных комплексов направлены на увеличение скорости простой аудио-моторной реакции, сложной и простой зрительно-моторных реакций.!linebreak!!linebreak!Кроме того, интересным фактом является зависимость скорости восприятия того или иного процесса от заинтересованности в нем. Если человек обладает должным желанием, он запоминает весь процесс в мельчайших деталях и с точной последовательностью, причем скорость запоминания будет довольно высока.!linebreak!!linebreak!Стоит отметить, что с успехом сделанная работа высокой сложности способна вызвать возбуждение нервных процессов в организме, обострить чувствительность всех сенсорных систем, сделать их более восприимчивыми. Чем большую ответственность несла выполняемая работа, тем больше способностей проявляется к восприятию будущей информации и реализации более трудных работ.!linebreak!!linebreak!Немаловажным считается и тот факт, что скорость восприятия у представителей более поздних поколений всегда выше, чем у старших предков. Это научно доказанный тезис и определяет рост темпов развития молодого поколения." image="resources/image/group8.png" bigImage="resources/image/group8_big.png" rolloverImage="resources/image/group8_rollover.png" toolTipText="Упражнения, требующие быстрых ответов,!linebreak!тренирующие устойчивое внимание"><task name="Категории" image="resources/image/task8_1.png" bigImage="resources/image/task8_1_big.png" shortText="В данном задании задействуются концентрация и исполнительные функции" longText="В данном задании задействуются в первую очередь концентрация и исполнительные функции, такие как дедуктивное мышление, для успешного решения задания. В этом задании пользователю необходимо будет задействовать процессы, такие как организация слов по категориям, управление временем и концентрация внимания для запоминания верных категорий файлов, учет ошибок и их последствий, контроль ответов и заблаговременное планирование." longLongText="В данном задании пользователю необходимо на скорость ловить слова, пока они не исчезли, и помещать их в соответствующий тематический блок. Каждый блок относится к одной категории." className="tasks.Categories" rolloverImage="resources/image/task8_1_rollover.png"/></group>
<group name="Слуховое восприятие" text="Механизмы слухового восприятия обеспечивают реакцию на сигнал, который включает последовательность раздражений, протекающих на протяжении определенного временного интервала. Это и представляет отличие слухового восприятия от всех остальных типов восприятия сенсорных сигналов. Кроме того, синтетическая деятельность при слуховом восприятии ориентируется на сукцессивные (то есть последовательные) ряды или серии раздражающих воздействий.!linebreak!!linebreak!Слух человека способен воспринимать шумы и тоны. Шум представляет собой комплекс наложенных колебаний, имеющих некратные отношения между собой. Тоны же являются правильными колебаниями, которые имеют определенный ритм. Их частота говорит об определенной высоте тона, а амплитуда характеризует интенсивность звукового сигнала.!linebreak!!linebreak!Тоны в большинстве случаев носят сложный смешанный характер. Общее количество частотных колебаний формирует тембровую окраску тона. Уровень тоновой высоты привычно отражать в герцах, а силу – в децибелах. Диапазон сил тона, который воспринимается человеком, находится в рамках от одного до ста тридцати децибел.!linebreak!!linebreak!Тоны и шумы воздействуют на периферический орган слуха, после чего сигнал по ряду структур передается в определенные отделы головного мозга. Механизм передачи сигнала довольно сложен, нервные возбуждения формируются при раздражении волосковых клеток, которые, в свою очередь возбуждаются колебаниями других структур наружного, среднего и внутреннего уха." image="resources/image/group9.png" bigImage="resources/image/group9_big.png" rolloverImage="resources/image/group9_rollover.png" toolTipText="Упражнения на слуховую!linebreak!кратковременную память."><task name="Слуховое восприятие" image="resources/image/task9_1.png" bigImage="resources/image/task9_1_big.png" shortText="В данном задании необходимо установить однозначное соответствие между звуком и источником звука" longText="Чтобы успешно выполнить данное задание, и поскольку существует множество достаточно похожих объектов, пользователю необходимо разработать технику запоминания на основе соответствующих подсказок." longLongText="В данном задании необходимо установить однозначное соответствие между звуком и источником звука. Услышав звук, пользователь выбирает объект, который мог бы его издавать." className="tasks.Listen" rolloverImage="resources/image/task9_1_rollover.png"/></group>
<group name="Языковые навыки и словарный запас" text="Формирование языковых навыков и словарного запаса начинается еще в раннем детстве. Способности к пониманию, запоминанию, анализу и воспроизведению вербальной информации являются важным фактором формирования личности. Наиболее важным является накопление словарного запаса, а также получение грамматических знаний. Самым удобным, приемлемым и эффективным способом тренировки языковых знаний является чтение. Кроме того, оно в значительной мере формирует обширный словарный запас человека и уровень развития личности. Важным моментом является выбор книг и подбор определенных тематик – необходимо подбирать литературу так, чтобы она позволяла пополнять запас знаний во многих сферах. При этом важно читать и научные труды, и художественные произведения.!linebreak!!linebreak!Стилистика изложенной в книгах информации формирует и собственные языковые алгоритмы. Зачастую совокупность полученных при чтении знаний позволяет сформировать и закрепить определенный образ мышления, а в последующем стиль письменного изложения и формирования устного словесного ответа.!linebreak!!linebreak!Корректные навыки грамматики формируются при многократном прочтении верно написанной информации. Также стоит отметить, что чтение оказывает положительное влияние и на механизмы памяти, позволяя улучшать характеристики вербального восприятия. Построение ассоциативных рядов при чтении формирует образное мышление и способствует лучшему запоминанию изложенной в книге информации как научного, так и художественного характера." image="resources/image/group10.png" bigImage="resources/image/group10_big.png" rolloverImage="resources/image/group10_rollover.png" toolTipText="Упражнения направлены на работу с языковыми!linebreak!навыками и словарным запасом."><task name="Языковые навыки и словарный запас" image="resources/image/task10_1.png" bigImage="resources/image/task10_1_big.png" shortText="Данное задание тренирует использование словарного запаса" longText="Это задание тренирует знание пользователя слов и помогает ему натренироваться в извлечении слов из словарного запаса при помощи его способности предугадывать и различать слова, которые относятся к одному и тому же лексическому полю (тематике). Каждый слог можно считать фонетическим сигналом, который упрощает извлечение слова из памяти." longLongText="В данном задании целью является сформировать слова, комбинируя слоги. Чтобы упростить задание, слова отсортированы по темам." className="tasks.Dictionary" rolloverImage="resources/image/task10_1_rollover.png"/></group>
</tasks>